{"items":[{"deputy_id":"1","deputy_name":"Adam Abramowicz","birth_date":"10-03-1961,\u00a0Bia\u0142a Podlaska","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"2","deputy_name":"Andrzej Adamczyk","birth_date":"04-01-1959,\u00a0Krzeszowice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"3","deputy_name":"Zbigniew Ajchler","birth_date":"21-11-1955,\u00a0Szamotu\u0142y","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"agroprzedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"4","deputy_name":"Adam Andruszkiewicz","birth_date":"30-06-1990,\u00a0Grajewo","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"specjalista ds. medialnych","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"5","deputy_name":"Waldemar Andzel","birth_date":"17-09-1971,\u00a0Czelad\u017a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"6","deputy_name":"Piotr Apel","birth_date":"08-02-1984,\u00a0Warszawa","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"dziennikarz","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"7","deputy_name":"Dorota Arciszewska-Mielewczyk","birth_date":"16-02-1968,\u00a0Gdynia","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"8","deputy_name":"Jan Krzysztof Ardanowski","birth_date":"11-02-1961,\u00a0Czernikowo","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier rolnictwa","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"9","deputy_name":"Iwona Arent","birth_date":"04-06-1968,\u00a0Olsztyn","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"10","deputy_name":"Bartosz Ar\u00c5\u0082ukowicz","birth_date":"30-12-1971,\u00a0Resko","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"11","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Arndt","birth_date":"21-01-1954,\u00a0Gniezno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier budownictwa","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"12","deputy_name":"Marek Ast","birth_date":"27-09-1958,\u00a0Zielona G\u00f3ra","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"radca prawny","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"13","deputy_name":"Urszula Augustyn","birth_date":"01-09-1964,\u00a0Tarn\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"dziennikarka","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"14","deputy_name":"Joanna Augustynowska","birth_date":"14-06-1979,\u00a0G\u0142og\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"15","deputy_name":"Tadeusz Aziewicz","birth_date":"31-10-1960,\u00a0Sopot","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"16","deputy_name":"Zbigniew Babalski","birth_date":"27-04-1953,\u00a0Ostr\u00f3da","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"17","deputy_name":"Piotr \u00c5\u0081ukasz Babiarz","birth_date":"03-02-1975,\u00a0Wroc\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"18","deputy_name":"Piotr Babinetz","birth_date":"09-09-1969,\u00a0Krosno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"19","deputy_name":"Wojciech Bakun","birth_date":"29-01-1981,\u00a0Przemy\u015bl","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"20","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Ba\u00c5\u0084kowski","birth_date":"01-09-1969,\u00a0Jaworzno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"21","deputy_name":"Ryszard Bartosik","birth_date":"11-01-1968,\u00a0Turek","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"samorz\u0105dowiec","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"22","deputy_name":"Barbara Bartu\u00c5\u009b","birth_date":"03-07-1967,\u00a0Gorlice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"23","deputy_name":"Mieczys\u00c5\u0082aw Kazimierz Baszko","birth_date":"26-06-1961,\u00a0Boraty\u0144szczyzna","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"24","deputy_name":"Dariusz B\u00c4\u0085k","birth_date":"04-01-1958,\u00a0Mogielnica","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"le\u015bnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"25","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Bejda","birth_date":"13-10-1962,\u00a0\u0141owicz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pracownik administracji samorz\u0105dowej","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"26","deputy_name":"W\u00c5\u0082odzimierz Bernacki","birth_date":"17-02-1960,\u00a0Proszowice","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(2013)","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"27","deputy_name":"Anna Bia\u00c5\u0082kowska","birth_date":"03-09-1971,\u00a0Radom","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"28","deputy_name":"Jerzy Bielecki","birth_date":"19-11-1969,\u00a0Jan\u00f3w Lubelski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier elektryk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"29","deputy_name":"Marek Biernacki","birth_date":"28-04-1959,\u00a0Sopot","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"30","deputy_name":"Zbigniew Biernat","birth_date":"13-11-1963,\u00a0Zator","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"burmistrz","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"31","deputy_name":"Mariusz B\u00c5\u0082aszczak","birth_date":"19-09-1969,\u00a0Legionowo","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"urz\u0119dnik pa\u0144stwowy","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"32","deputy_name":"Magdalena B\u00c5\u0082e\u00c5\u0084ska","birth_date":"22-03-1983,\u00a0Gdynia","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"architekt","party_name":"Ko\u0142o Poselskie Republikanie","party_shortcut":"Republikanie"},{"deputy_id":"33","deputy_name":"Jacek Bogucki","birth_date":"13-02-1959,\u00a0Wysokie Mazowieckie","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"34","deputy_name":"Jerzy Borowczak","birth_date":"15-11-1957,\u00a0Bia\u0142ogard","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"mechanik budowy okr\u0119t\u00f3w i statk\u00f3w","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"35","deputy_name":"Joanna Borowiak","birth_date":"20-08-1967,\u00a0W\u0142oc\u0142awek","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"36","deputy_name":"Agata Borowiec","birth_date":"13-06-1987,\u00a0Bi\u0142goraj","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"37","deputy_name":"El\u00c5\u00bcbieta Zieli\u00c5\u0084ska","birth_date":"13-10-1988,\u00a0Gorlice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"38","deputy_name":"Bo\u00c5\u00bcena Borys-Szopa","birth_date":"11-03-1954,\u00a0L\u0119dziny","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"39","deputy_name":"Krzysztof Brejza","birth_date":"16-05-1983,\u00a0Bydgoszcz","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"40","deputy_name":"Joachim Brudzi\u00c5\u0084ski","birth_date":"04-02-1968,\u00a0\u015awierklaniec","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"41","deputy_name":"J\u00c3\u00b3zef Brynkus","birth_date":"05-04-1962,\u00a0Nowy Targ","education":"wy\u017csze","degree":"doktor habilitowany","profession":"historyk - nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"42","deputy_name":"Barbara Bubula","birth_date":"04-03-1963,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"filolog j\u0119zyka polskiego","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"43","deputy_name":"Wojciech Buczak","birth_date":"06-02-1955,\u00a0Rzesz\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier mechanik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"44","deputy_name":"Waldemar Buda","birth_date":"21-09-1982,\u00a0Turek","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"45","deputy_name":"Borys Budka","birth_date":"11-03-1978,\u00a0Czelad\u017a","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"46","deputy_name":"Bo\u00c5\u00bcenna Bukiewicz","birth_date":"14-02-1952,\u00a0\u017bary","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"47","deputy_name":"Lidia Burzy\u00c5\u0084ska","birth_date":"27-08-1964,\u00a0Rzeki Wielkie","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"48","deputy_name":"Ma\u00c5\u0082gorzata Chmiel","birth_date":"01-05-1953,\u00a0Gda\u0144sk","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"architekt","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"49","deputy_name":"Zbigniew Chmielowiec","birth_date":"22-09-1954,\u00a0Kolbuszowa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier in\u017cynierii \u015brodowiska","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"50","deputy_name":"Barbara Chrobak","birth_date":"10-09-1965,\u00a0Braniewo","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"urz\u0119dnik","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"51","deputy_name":"Sylwester Chruszcz","birth_date":"22-08-1972,\u00a0G\u0142og\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"architekt","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"52","deputy_name":"Alicja Chybicka","birth_date":"10-05-1951,\u00a0Wa\u0142brzych","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(1999)","profession":"lekarz","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"53","deputy_name":"Janusz Cicho\u00c5\u0084","birth_date":"07-01-1957,\u00a0Bytom","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"wyk\u0142adowca akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"54","deputy_name":"Micha\u00c5\u0082 Cie\u00c5\u009blak","birth_date":"09-12-1974,\u00a0D\u0105browa Tarnowska","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"mgr in\u017cynier agroekonomii","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"55","deputy_name":"Piotr Cie\u00c5\u009bli\u00c5\u0084ski","birth_date":"08-08-1978,\u00a0Olsztyn","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"56","deputy_name":"Tomasz Cimoszewicz","birth_date":"16-10-1979,\u00a0Warszawa","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"57","deputy_name":"Tadeusz Cyma\u00c5\u0084ski","birth_date":"06-06-1955,\u00a0Nowy Staw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"58","deputy_name":"Adam Cyra\u00c5\u0084ski","birth_date":"29-03-1960,\u00a0Kielce","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier mechanik","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"59","deputy_name":"Krzysztof Czaba\u00c5\u0084ski","birth_date":"04-10-1948,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"dziennikarz","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"60","deputy_name":"Przemys\u00c5\u0082aw Czarnecki","birth_date":"12-09-1983,\u00a0Wroc\u0142aw","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"61","deputy_name":"Witold Czarnecki","birth_date":"12-04-1953,\u00a0Murowana Go\u015blina","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"62","deputy_name":"Arkadiusz Czartoryski","birth_date":"14-04-1966,\u00a0Ostro\u0142\u0119ka","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"63","deputy_name":"Anna Czech","birth_date":"31-05-1953,\u00a0Tarn\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"menad\u017cer ochrony zdrowia","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"64","deputy_name":"Zofia Czernow","birth_date":"30-09-1950,\u00a0Wola Obsza\u0144ska","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"65","deputy_name":"Anita Czerwi\u00c5\u0084ska","birth_date":"13-01-1970,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"66","deputy_name":"Andrzej Czerwi\u00c5\u0084ski","birth_date":"08-11-1954,\u00a0Nowy S\u0105cz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier elektryk","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"67","deputy_name":"Grzegorz D\u00c5\u0082ugi","birth_date":"16-06-1955,\u00a0Katowice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"adwokat","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"68","deputy_name":"Leszek Dobrzy\u00c5\u0084ski","birth_date":"05-06-1967,\u00a0Szczecin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"69","deputy_name":"Zbigniew Dolata","birth_date":"01-12-1965,\u00a0Ko\u017amin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"70","deputy_name":"Barbara Dolniak","birth_date":"12-09-1960,\u00a0Bytom","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik-s\u0119dzia","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"71","deputy_name":"Ewa Drozd","birth_date":"08-10-1963,\u00a0St\u0105pork\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"72","deputy_name":"Antoni Duda","birth_date":"25-12-1950,\u00a0Stary S\u0105cz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier elektryk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"73","deputy_name":"El\u00c5\u00bcbieta Duda","birth_date":"20-11-1962,\u00a0Ska\u0142a","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"pracownik do spraw ubezpiecze\u0144","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"74","deputy_name":"Jan Duda","birth_date":"17-05-1960,\u00a0Nowy S\u0105cz","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"rolnik-przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"75","deputy_name":"Artur Dunin","birth_date":"10-03-1969,\u00a0Lublin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"geodeta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"76","deputy_name":"Marcin Duszek","birth_date":"10-02-1982,\u00a0\u0141osice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"77","deputy_name":"Micha\u00c5\u0082 Dworczyk","birth_date":"22-07-1975,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"78","deputy_name":"Jan Dziedziczak","birth_date":"03-08-1981,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"79","deputy_name":"Waldy Dzikowski","birth_date":"23-07-1959,\u00a0Wschowa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"80","deputy_name":"Tadeusz Dziuba","birth_date":"17-12-1948,\u00a0Pozna\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"in\u017cynier","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"81","deputy_name":"Barbara Dziuk","birth_date":"02-12-1968,\u00a0Tarnowskie G\u00f3ry","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"82","deputy_name":"Joanna Fabisiak","birth_date":"07-07-1950,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"83","deputy_name":"Jacek Falfus","birth_date":"01-02-1951,\u00a0Siemianowice \u015al\u0105skie","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"84","deputy_name":"Ewa Filipiak","birth_date":"29-03-1957,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier energetyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"85","deputy_name":"Joanna Frydrych","birth_date":"13-01-1978,\u00a0Krosno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"86","deputy_name":"Grzegorz Furgo","birth_date":"07-04-1957,\u00a0Gda\u0144sk","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"dyrektor generalny","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"87","deputy_name":"Krzysztof Gadowski","birth_date":"14-08-1962,\u00a0Bochnia","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier transportu drogowego","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"88","deputy_name":"Kinga Gajewska-P\u00c5\u0082ochocka","birth_date":"22-07-1990,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"89","deputy_name":"Leszek Galemba","birth_date":"07-03-1966,\u00a0Ko\u0142o","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"rolnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"90","deputy_name":"Ryszard Galla","birth_date":"22-07-1956,\u00a0Wroc\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier mechanik","party_name":"Pose\u0142 niezrzeszony","party_shortcut":"niez."},{"deputy_id":"91","deputy_name":"El\u00c5\u00bcbieta Gapi\u00c5\u0084ska","birth_date":"03-10-1960,\u00a0P\u0142ock","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pedagog","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"92","deputy_name":"Kamila Gasiuk-Pihowicz","birth_date":"08-05-1983,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"93","deputy_name":"Zdzis\u00c5\u0082aw Gawlik","birth_date":"12-09-1960,\u00a0D\u0119bica","education":"wy\u017csze","degree":"doktor habilitowany","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"94","deputy_name":"Stanis\u00c5\u0082aw Gaw\u00c5\u0082owski","birth_date":"27-11-1968,\u00a0Brzeg","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"95","deputy_name":"Andrzej Gawron","birth_date":"06-01-1965,\u00a0Kochcice","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"96","deputy_name":"Lidia G\u00c4\u0085dek","birth_date":"11-01-1967,\u00a0Wolbrom","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"97","deputy_name":"El\u00c5\u00bcbieta Gelert","birth_date":"22-04-1955,\u00a0Gda\u0144sk","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"menad\u017cer","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"98","deputy_name":"Artur Gierada","birth_date":"21-04-1979,\u00a0Kielce","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"99","deputy_name":"Szymon Gi\u00c5\u00bcy\u00c5\u0084ski","birth_date":"08-03-1956,\u00a0Cz\u0119stochowa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"100","deputy_name":"Teresa Glenc","birth_date":"27-05-1958,\u00a0Gorzyczki","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel j\u0119zyka polskiego","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"101","deputy_name":"Piotr Gli\u00c5\u0084ski","birth_date":"20-04-1954,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(2008)","profession":"socjolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"102","deputy_name":"Konrad G\u00c5\u0082\u00c4\u0099bocki","birth_date":"13-05-1972,\u00a0Cz\u0119stochowa","education":"wy\u017csze","degree":"doktor habilitowany","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"103","deputy_name":"Tomasz G\u00c5\u0082ogowski","birth_date":"30-12-1974,\u00a0Tarnowskie G\u00f3ry","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"104","deputy_name":"Krzysztof G\u00c5\u0082uchowski","birth_date":"02-08-1956,\u00a0\u0141uk\u00f3w","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"105","deputy_name":"Marta Golbik","birth_date":"14-04-1985,\u00a0Gliwice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"106","deputy_name":"Ma\u00c5\u0082gorzata Goli\u00c5\u0084ska","birth_date":"30-10-1980,\u00a0Szczecinek","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"le\u015bnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"107","deputy_name":"Kazimierz Go\u00c5\u0082ojuch","birth_date":"05-02-1964,\u00a0\u0141a\u0144cut","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier mechanizacji rolnictwa","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"108","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Gonciarz","birth_date":"28-04-1970,\u00a0Czelad\u017a","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"informatyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"109","deputy_name":"Ma\u00c5\u0082gorzata Gosiewska","birth_date":"22-07-1966,\u00a0Gda\u0144sk","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"110","deputy_name":"Jerzy Gosiewski","birth_date":"20-11-1952,\u00a0Mak\u00f3w Mazowiecki","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier le\u015bnictwa","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"111","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Gowin","birth_date":"04-12-1961,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"113","deputy_name":"Cezary Grabarczyk","birth_date":"26-04-1960,\u00a0\u0141\u00f3d\u017a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"adwokat","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"114","deputy_name":"Jan Grabiec","birth_date":"02-11-1972,\u00a0Legionowo","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"urz\u0119dnik pa\u0144stwowy","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"115","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Grabowski","birth_date":"19-08-1986,\u00a0Brzeg","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"116","deputy_name":"Rafa\u00c5\u0082 Grupi\u00c5\u0084ski","birth_date":"26-09-1952,\u00a0Wronki","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"117","deputy_name":"Zbigniew Gryglas","birth_date":"01-06-1965,\u00a0Jelonki","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"118","deputy_name":"Kazimierz Gwiazdowski","birth_date":"10-06-1962,\u00a0Radzi\u0142\u00f3w","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"pracownik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"119","deputy_name":"Andrzej Halicki","birth_date":"26-11-1961,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"120","deputy_name":"Teresa Ha\u00c5\u0082as","birth_date":"13-04-1953,\u00a0Krasnystaw","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"rolnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"121","deputy_name":"Agnieszka Hanajczyk","birth_date":"12-01-1963,\u00a0Zgierz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"122","deputy_name":"Bo\u00c5\u00bcena Henczyca","birth_date":"19-04-1976,\u00a0Kluczbork","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"123","deputy_name":"Paulina Hennig-Kloska","birth_date":"05-10-1977,\u00a0Gniezno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"124","deputy_name":"Jolanta Hibner","birth_date":"26-01-1951,\u00a0Z\u0105bki","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier ochrony \u015brodowiska","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"126","deputy_name":"Marek Hok","birth_date":"15-06-1953,\u00a0Koszalin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"127","deputy_name":"Marcin Hora\u00c5\u0082a","birth_date":"02-10-1981,\u00a0Gda\u0144sk","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"128","deputy_name":"J\u00c3\u00b3zefa Hrynkiewicz","birth_date":"07-10-1945,\u00a0Daniuszewo","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(2006)","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"129","deputy_name":"Stanis\u00c5\u0082aw Huskowski","birth_date":"24-04-1953,\u00a0Wroc\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Ko\u0142o Poselskie Unii Europejskich Demokrat\u00f3w","party_shortcut":"UED"},{"deputy_id":"130","deputy_name":"Micha\u00c5\u0082 Jach","birth_date":"23-09-1951,\u00a0\u0141om\u017ca","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"131","deputy_name":"Jerzy Jachnik","birth_date":"17-11-1949,\u00a0Bielsko-Bia\u0142a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier metalurg","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"132","deputy_name":"Patryk Jaki","birth_date":"11-05-1985,\u00a0Opole","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"133","deputy_name":"Marek Jakubiak","birth_date":"30-04-1959,\u00a0Warszawa","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"134","deputy_name":"Wies\u00c5\u0082aw Janczyk","birth_date":"07-04-1964,\u00a0Chomranice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"135","deputy_name":"Grzegorz Janik","birth_date":"27-06-1965,\u00a0Rybnik","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel wychowania fizycznego","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"136","deputy_name":"Maria Ma\u00c5\u0082gorzata Janyska","birth_date":"16-01-1962,\u00a0Wyrzysk","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"137","deputy_name":"Micha\u00c5\u0082 Jaros","birth_date":"26-01-1981,\u00a0Aleksandr\u00f3w Kujawski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"138","deputy_name":"Krystian Jarubas","birth_date":"03-06-1981,\u00a0Busko-Zdr\u00f3j","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pracownik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"140","deputy_name":"Tomasz Jask\u00c3\u00b3\u00c5\u0082a","birth_date":"31-07-1974,\u00a0Cz\u0119stochowa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"dyrektor generalny","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"142","deputy_name":"Mariusz Orion J\u00c4\u0099drysek","birth_date":"28-04-1962,\u00a0G\u0142ubczyce","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(2004)","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"143","deputy_name":"Bartosz J\u00c3\u00b3zwiak","birth_date":"01-08-1973,\u00a0Wrze\u015bnia","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"144","deputy_name":"Krzysztof Jurgiel","birth_date":"18-11-1953,\u00a0Ogrodniki","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"145","deputy_name":"Norbert Kaczmarczyk","birth_date":"16-11-1989,\u00a0Proszowice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"rolnik","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"146","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Kaczy\u00c5\u0084ski","birth_date":"18-06-1949,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"147","deputy_name":"Piotr Kaleta","birth_date":"25-06-1968,\u00a0Kalisz","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"urz\u0119dnik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"148","deputy_name":"Bo\u00c5\u00bcena Kami\u00c5\u0084ska","birth_date":"27-08-1965,\u00a0Go\u0142dap","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomistka","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"149","deputy_name":"Mariusz Kami\u00c5\u0084ski","birth_date":"25-09-1965,\u00a0Sochaczew","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"150","deputy_name":"Micha\u00c5\u0082 Kami\u00c5\u0084ski","birth_date":"28-03-1972,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Ko\u0142o Poselskie Unii Europejskich Demokrat\u00f3w","party_shortcut":"UED"},{"deputy_id":"151","deputy_name":"W\u00c5\u0082odzimierz Karpi\u00c5\u0084ski","birth_date":"16-11-1961,\u00a0Pu\u0142awy","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier chemik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"152","deputy_name":"Mieczys\u00c5\u0082aw Kasprzak","birth_date":"30-03-1953,\u00a0Jaros\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"153","deputy_name":"Beata Kempa","birth_date":"11-02-1966,\u00a0Syc\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"154","deputy_name":"Ma\u00c5\u0082gorzata Kidawa-B\u00c5\u0082o\u00c5\u0084ska","birth_date":"05-05-1957,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"producent filmowy","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"155","deputy_name":"Marcin Kierwi\u00c5\u0084ski","birth_date":"22-08-1976,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier elektronik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"156","deputy_name":"Jan Kilian","birth_date":"27-12-1953,\u00a0Stargard Gda\u0144ski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier mechanik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"157","deputy_name":"Jan Klawiter","birth_date":"10-11-1950,\u00a0Rumia","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"in\u017cynier chemik","party_name":"Pose\u0142 niezrzeszony","party_shortcut":"niez."},{"deputy_id":"158","deputy_name":"Izabela Kloc","birth_date":"08-05-1963,\u00a0Miko\u0142\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"senator RP","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"159","deputy_name":"Joanna Kluzik-Rostkowska","birth_date":"14-12-1963,\u00a0Katowice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"dziennikarz","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"160","deputy_name":"Eugeniusz K\u00c5\u0082opotek","birth_date":"15-11-1953,\u00a0Chojnice","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"in\u017cynier zootechniki","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"162","deputy_name":"Andrzej Kobylarz","birth_date":"21-12-1965,\u00a0Gda\u0144sk","education":"zasadnicze zawodowe","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"163","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Kobyli\u00c5\u0084ski","birth_date":"03-06-1982,\u00a0Bytom","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"mgr ekonomii","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"164","deputy_name":"Magdalena Kochan","birth_date":"28-01-1950,\u00a0Szczecin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"magister sztuki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"165","deputy_name":"Agnieszka Ko\u00c5\u0082acz-Leszczy\u00c5\u0084ska","birth_date":"19-10-1972,\u00a0Wa\u0142brzych","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedstawiciel w\u0142adzy samorz\u0105dowej","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"166","deputy_name":"Lech Ko\u00c5\u0082akowski","birth_date":"13-06-1963,\u00a0Zambr\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"167","deputy_name":"Robert Ko\u00c5\u0082akowski","birth_date":"15-03-1963,\u00a0Ciechan\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"168","deputy_name":"Zbigniew Konwi\u00c5\u0084ski","birth_date":"24-03-1974,\u00a0S\u0142upsk","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"169","deputy_name":"Ewa Kopacz","birth_date":"03-12-1956,\u00a0Skaryszew","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz medycyny","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"170","deputy_name":"Joanna Kopci\u00c5\u0084ska","birth_date":"02-01-1967,\u00a0\u0141\u00f3d\u017a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"171","deputy_name":"Adam Korol","birth_date":"20-08-1974,\u00a0Gda\u0144sk","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"172","deputy_name":"Leszek Korzeniowski","birth_date":"01-01-1955,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"173","deputy_name":"Roman Jacek Kosecki","birth_date":"15-02-1966,\u00a0Piaseczno","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"trener pi\u0142karski","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"174","deputy_name":"W\u00c5\u0082adys\u00c5\u0082aw Kosiniak-Kamysz","birth_date":"10-08-1981,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"lekarz","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"175","deputy_name":"Wojciech Kossakowski","birth_date":"23-04-1977,\u00a0E\u0142k","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"176","deputy_name":"Tomasz Kostu\u00c5\u009b","birth_date":"07-03-1974,\u00a0Kluczbork","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"wy\u017cszy urz\u0119dnik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"177","deputy_name":"Andrzej Kosztowniak","birth_date":"31-03-1976,\u00a0Radom","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"178","deputy_name":"Kazimierz Kotowski","birth_date":"22-02-1951,\u00a0Opat\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pracownik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"179","deputy_name":"Henryk Kowalczyk","birth_date":"15-07-1956,\u00a0\u017babianka","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"180","deputy_name":"Bartosz Kownacki","birth_date":"11-08-1979,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"adwokat","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"181","deputy_name":"Ewa Kozanecka","birth_date":"29-05-1974,\u00a0Wrze\u015bnia","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"182","deputy_name":"Jerzy Koz\u00c5\u0082owski","birth_date":"12-02-1962,\u00a0Kalisz","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"184","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Krajewski","birth_date":"09-03-1983,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"185","deputy_name":"Wies\u00c5\u0082aw Krajewski","birth_date":"03-06-1964,\u00a0Chojn\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"186","deputy_name":"Leonard Krasulski","birth_date":"08-11-1950,\u00a0Sopot","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"187","deputy_name":"Robert Kropiwnicki","birth_date":"23-07-1974,\u00a0Legnica","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"188","deputy_name":"Piotr Kr\u00c3\u00b3l","birth_date":"26-06-1974,\u00a0Bydgoszcz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"189","deputy_name":"Wojciech Kr\u00c3\u00b3l","birth_date":"22-04-1985,\u00a0Jaworzno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pracownik administracji","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"190","deputy_name":"El\u00c5\u00bcbieta Kruk","birth_date":"19-11-1959,\u00a0Lublin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"191","deputy_name":"Anna Krupka","birth_date":"30-10-1981,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"socjolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"192","deputy_name":"Andrzej Kryj","birth_date":"09-06-1960,\u00a0Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"urz\u0119dnik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"193","deputy_name":"Bernadeta Krynicka","birth_date":"16-04-1970,\u00a0\u0141om\u017ca","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"piel\u0119gniarka","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"194","deputy_name":"Marek Krz\u00c4\u0085ka\u00c5\u0082a","birth_date":"22-10-1967,\u00a0Rybnik","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel j\u0119zyka obcego","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"195","deputy_name":"Henryka Krzywonos-Strycharska","birth_date":"27-03-1953,\u00a0Olsztyn","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"emeryt","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"196","deputy_name":"Dariusz Kubiak","birth_date":"15-04-1971,\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"samorz\u0105dowiec","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"197","deputy_name":"Krzysztof Kub\u00c3\u00b3w","birth_date":"22-07-1984,\u00a0Lubin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"administratywista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"198","deputy_name":"Tomasz Kucharski","birth_date":"16-02-1974,\u00a0Gorz\u00f3w Wielkopolski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"urz\u0119dnik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"199","deputy_name":"Marek Kuchci\u00c5\u0084ski","birth_date":"09-08-1955,\u00a0Przemy\u015bl","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"polityk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"200","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Kukiz","birth_date":"24-06-1963,\u00a0Paczk\u00f3w","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"muzyk","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"201","deputy_name":"Jakub Kulesza","birth_date":"12-11-1990,\u00a0Lublin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"konsultant ds. system\u00f3w informatycznych","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"203","deputy_name":"Jacek Kurz\u00c4\u0099pa","birth_date":"05-10-1961,\u00a0\u015awiebodzin","education":"wy\u017csze","degree":"doktor habilitowany","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"204","deputy_name":"Anna Kwiecie\u00c5\u0084","birth_date":"30-09-1964,\u00a0Radom","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"205","deputy_name":"Marek Kwitek","birth_date":"28-04-1961,\u00a0Annopol","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"206","deputy_name":"Stanis\u00c5\u0082aw Lamczyk","birth_date":"12-08-1957,\u00a0Brusy","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"in\u017cynier mechanik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"207","deputy_name":"J\u00c3\u00b3zef Lassota","birth_date":"24-10-1943,\u00a0Siedliska","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"208","deputy_name":"Tomasz Latos","birth_date":"08-03-1964,\u00a0Pozna\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"209","deputy_name":"Bogdan Latosi\u00c5\u0084ski","birth_date":"28-11-1964,\u00a0Chmielnik","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"kierowca autobusu","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"210","deputy_name":"Gabriela Lenartowicz","birth_date":"12-12-1960,\u00a0Katowice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"wy\u017cszy urz\u0119dnik pa\u0144stwowy","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"211","deputy_name":"Tomasz Lenz","birth_date":"08-12-1968,\u00a0Mogilno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 zawodowy","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"212","deputy_name":"Izabela Leszczyna","birth_date":"03-09-1962,\u00a0Cz\u0119stochowa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"213","deputy_name":"J\u00c3\u00b3zef Le\u00c5\u009bniak","birth_date":"06-03-1968,\u00a0Limanowa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"214","deputy_name":"Joanna Lichocka","birth_date":"21-11-1969,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"dziennikarz","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"215","deputy_name":"Ewa Lieder","birth_date":"15-01-1968,\u00a0Gda\u0144sk","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomistka","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"216","deputy_name":"Krzysztof Lipiec","birth_date":"11-10-1959,\u00a0Starachowice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"217","deputy_name":"Adam Lipi\u00c5\u0084ski","birth_date":"11-09-1956,\u00a0G\u0142ubczyce","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"218","deputy_name":"Piotr Liroy-Marzec","birth_date":"12-07-1971,\u00a0Busko-Zdr\u00f3j","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"muzyk","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"219","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Lisiecki","birth_date":"15-08-1978,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"220","deputy_name":"Rados\u00c5\u0082aw Lubczyk","birth_date":"18-07-1978,\u00a0Szczecinek","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"stomatolog","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"221","deputy_name":"Katarzyna Lubnauer","birth_date":"24-07-1969,\u00a0\u0141\u00f3d\u017a","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"222","deputy_name":"Krzysztof \u00c5\u0081api\u00c5\u0084ski","birth_date":"26-06-1978,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"223","deputy_name":"Tomasz \u00c5\u0081awniczak","birth_date":"03-08-1961,\u00a0Ostr\u00f3w Wielkopolski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"224","deputy_name":"Jan \u00c5\u0081opata","birth_date":"16-08-1954,\u00a0Motycz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"225","deputy_name":"Marzena Macha\u00c5\u0082ek","birth_date":"29-08-1960,\u00a0Wroc\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"226","deputy_name":"Andrzej Maciejewski","birth_date":"24-10-1969,\u00a0Bartoszyce","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"227","deputy_name":"Krzysztof Maciejewski","birth_date":"17-04-1953,\u00a0Pabianice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca prywatny, in\u017cynier mechanik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"228","deputy_name":"Antoni Macierewicz","birth_date":"03-08-1948,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"229","deputy_name":"Ewa Malik","birth_date":"11-01-1961,\u00a0Sosnowiec","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"230","deputy_name":"Miros\u00c5\u0082aw Maliszewski","birth_date":"28-02-1968,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"rolnik - ogrodnik","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"231","deputy_name":"Beata Ma\u00c5\u0082ecka-Libera","birth_date":"17-05-1954,\u00a0D\u0105browa G\u00f3rnicza","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"lekarz\/parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"232","deputy_name":"Jerzy Ma\u00c5\u0082ecki","birth_date":"23-04-1972,\u00a0Pisz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"bankowiec","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"233","deputy_name":"Maciej Ma\u00c5\u0082ecki","birth_date":"09-10-1974,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"234","deputy_name":"Arkadiusz Marchewka","birth_date":"18-01-1986,\u00a0Szczecin","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"235","deputy_name":"Gabriela Mas\u00c5\u0082owska","birth_date":"27-06-1950,\u00a0Batorz","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"236","deputy_name":"Maciej Mas\u00c5\u0082owski","birth_date":"21-07-1984,\u00a0Rzesz\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"237","deputy_name":"Jerzy Materna","birth_date":"25-03-1956,\u00a0Zielona G\u00f3ra","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"238","deputy_name":"Beata Mateusiak-Pielucha","birth_date":"23-04-1963,\u00a0Wielu\u0144","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"pracownik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"239","deputy_name":"Grzegorz Matusiak","birth_date":"24-02-1961,\u00a0Jaworzno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier energetyki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"240","deputy_name":"Andrzej Matusiewicz","birth_date":"22-06-1952,\u00a0Krosno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"adwokat","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"241","deputy_name":"Marek Matuszewski","birth_date":"14-08-1959,\u00a0Zgierz","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"242","deputy_name":"Kazimierz Matuszny","birth_date":"04-03-1960,\u00a0Mil\u00f3wka","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedstawiciel w\u0142adz samorz\u0105dowych - radny sejmiku","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"243","deputy_name":"Beata Mazurek","birth_date":"19-10-1967,\u00a0Ostr\u00f3w Mazowiecka","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"socjolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"244","deputy_name":"Jerzy Meysztowicz","birth_date":"01-10-1958,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"245","deputy_name":"Antoni M\u00c4\u0099\u00c5\u00bcyd\u00c5\u0082o","birth_date":"23-08-1954,\u00a0Lubawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier elektronik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"246","deputy_name":"Mieczys\u00c5\u0082aw Miazga","birth_date":"22-12-1956,\u00a0Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"rolnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"247","deputy_name":"Iwona Micha\u00c5\u0082ek","birth_date":"13-03-1956,\u00a0Szczecin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"248","deputy_name":"Krzysztof Micha\u00c5\u0082kiewicz","birth_date":"26-09-1953,\u00a0Oborniki \u015al\u0105skie","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"socjolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"249","deputy_name":"Krzysztof Mieszkowski","birth_date":"19-05-1956,\u00a0G\u0142og\u00f3w","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"kulturoznawca","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"250","deputy_name":"Anna Milczanowska","birth_date":"18-07-1958,\u00a0Radomsko","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pedagog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"251","deputy_name":"Daniel Milewski","birth_date":"22-11-1989,\u00a0Chicago (USA)","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"252","deputy_name":"Rajmund Miller","birth_date":"16-07-1954,\u00a0Kielce","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz medycyny","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"253","deputy_name":"Piotr Misi\u00c5\u0082o","birth_date":"11-06-1974,\u00a0Szczecin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"254","deputy_name":"Aldona M\u00c5\u0082y\u00c5\u0084czak","birth_date":"25-05-1958,\u00a0Wroc\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"255","deputy_name":"Kornel Morawiecki","birth_date":"03-05-1941,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"fizyk","party_name":"Ko\u0142o Poselskie Wolni i Solidarni","party_shortcut":"WiS"},{"deputy_id":"256","deputy_name":"Robert Mordak","birth_date":"23-05-1964,\u00a0Radom","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"architekt urbanista","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"257","deputy_name":"Jan Mosi\u00c5\u0084ski","birth_date":"19-12-1956,\u00a0Lubin","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"258","deputy_name":"Kazimierz Moskal","birth_date":"02-02-1962,\u00a0\u017byrak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"259","deputy_name":"And\u00c5\u00bcelika Mo\u00c5\u00bcd\u00c5\u00bcanowska","birth_date":"20-03-1975,\u00a0K\u0119pno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"260","deputy_name":"Czes\u00c5\u0082aw Mroczek","birth_date":"20-07-1964,\u00a0Ka\u0142uszyn","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"261","deputy_name":"Aleksander Mr\u00c3\u00b3wczy\u00c5\u0084ski","birth_date":"09-12-1953,\u00a0Chojnice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel matematyki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"262","deputy_name":"Izabela Katarzyna Mrzyg\u00c5\u0082ocka","birth_date":"20-05-1959,\u00a0Wa\u0142brzych","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"263","deputy_name":"Joanna Mucha","birth_date":"12-04-1976,\u00a0P\u0142o\u0144sk","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"264","deputy_name":"Arkadiusz Mularczyk","birth_date":"04-02-1971,\u00a0Racib\u00f3rz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"adwokat","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"265","deputy_name":"Killion Munyama","birth_date":"10-07-1961,\u00a0Makala","education":"wy\u017csze","degree":"doktor habilitowany","profession":"ekonomista, nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"266","deputy_name":"Wojciech Murdzek","birth_date":"13-12-1957,\u00a0\u015awidnica","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier elektronik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"267","deputy_name":"Arkadiusz Myrcha","birth_date":"01-02-1984,\u00a0Toru\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"radca prawny","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"268","deputy_name":"Piotr Naimski","birth_date":"02-02-1951,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"biochemik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"269","deputy_name":"Anna Nem\u00c5\u009b","birth_date":"19-03-1964,\u00a0Ogrodzieniec","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"270","deputy_name":"S\u00c5\u0082awomir Neumann","birth_date":"30-04-1968,\u00a0Starogard Gda\u0144ski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"271","deputy_name":"Dorota Niedziela","birth_date":"20-08-1964,\u00a0O\u015bwi\u0119cim","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz weterynarii","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"272","deputy_name":"Ma\u00c5\u0082gorzata Niemczyk","birth_date":"25-10-1969,\u00a0\u0141\u00f3d\u017a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"273","deputy_name":"Stefan Niesio\u00c5\u0082owski","birth_date":"04-02-1944,\u00a0Ka\u0142\u0119czew","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(2005)","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Ko\u0142o Poselskie Unii Europejskich Demokrat\u00f3w","party_shortcut":"UED"},{"deputy_id":"274","deputy_name":"S\u00c5\u0082awomir Nitras","birth_date":"26-04-1973,\u00a0Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"275","deputy_name":"Tomasz Piotr Nowak","birth_date":"22-12-1956,\u00a0Kwidzyn","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"276","deputy_name":"Miros\u00c5\u0082awa Nykiel","birth_date":"23-09-1953,\u00a0Wa\u0144kowa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"277","deputy_name":"W\u00c5\u0082odzimierz Nykiel","birth_date":"23-12-1951,\u00a0\u0141\u00f3d\u017a","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(2002)","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"278","deputy_name":"Norbert Obrycki","birth_date":"22-11-1972,\u00a0Szczecin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"germanista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"279","deputy_name":"Marzena Ok\u00c5\u0082a-Drewnowicz","birth_date":"20-05-1972,\u00a0Skar\u017cysko-Kamienna","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"280","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Olszewski","birth_date":"11-12-1979,\u00a0Bydgoszcz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"281","deputy_name":"Piotr Olsz\u00c3\u00b3wka","birth_date":"16-06-1981,\u00a0Bi\u0142goraj","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pedagog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"282","deputy_name":"Adam O\u00c5\u0082dakowski","birth_date":"25-12-1955,\u00a0Gi\u017cycko","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"rolnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"283","deputy_name":"Marek Opio\u00c5\u0082a","birth_date":"24-09-1976,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"284","deputy_name":"Katarzyna Osos","birth_date":"17-11-1980,\u00a0\u015awiebodzin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"radca prawny","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"285","deputy_name":"Krzysztof Ostrowski","birth_date":"04-01-1961,\u00a0Wroc\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz medycyny","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"286","deputy_name":"Jacek Osuch","birth_date":"28-08-1958,\u00a0Olkusz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"287","deputy_name":"Anna Paluch","birth_date":"31-03-1960,\u00a0Nowy Targ","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"288","deputy_name":"Miros\u00c5\u0082aw Pampuch","birth_date":"19-03-1967,\u00a0Olsztyn","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"radca prawny","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"289","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Papke","birth_date":"13-02-1977,\u00a0Starogard Gda\u0144ski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pedagog","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"290","deputy_name":"B\u00c5\u0082a\u00c5\u00bcej Parda","birth_date":"26-12-1986,\u00a0Pi\u0142a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"291","deputy_name":"Urszula Pas\u00c5\u0082awska","birth_date":"28-01-1977,\u00a0Biskupiec","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"292","deputy_name":"Krzysztof Paszyk","birth_date":"10-04-1979,\u00a0Pozna\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"293","deputy_name":"Jerzy Paul","birth_date":"08-11-1972,\u00a0Nowa Sarzyna","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier ogrodnictwa","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"294","deputy_name":"Krystyna Paw\u00c5\u0082owicz","birth_date":"14-04-1952,\u00a0Wojciesz\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"doktor habilitowany","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"295","deputy_name":"Zbigniew Paw\u00c5\u0082owicz","birth_date":"22-09-1943,\u00a0Kamie\u0144 Koszyrski","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"lekarz","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"296","deputy_name":"Ryszard Petru","birth_date":"06-07-1972,\u00a0Wroc\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"297","deputy_name":"Ma\u00c5\u0082gorzata P\u00c4\u0099pek","birth_date":"10-06-1961,\u00a0Kocierz Rydzwa\u0142dzki","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"298","deputy_name":"S\u00c5\u0082awomir Jan Piechota","birth_date":"01-01-1960,\u00a0Tomasz\u00f3w Mazowiecki","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"radca prawny","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"299","deputy_name":"Danuta Pietraszewska","birth_date":"08-05-1947,\u00a0Ruda \u015al\u0105ska","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"300","deputy_name":"Stanis\u00c5\u0082aw Pi\u00c4\u0099ta","birth_date":"09-05-1971,\u00a0Bielsko-Bia\u0142a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"301","deputy_name":"Dariusz Piontkowski","birth_date":"17-12-1964,\u00a0Sielc","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"302","deputy_name":"Stanis\u00c5\u0082aw Piotrowicz","birth_date":"19-07-1952,\u00a0Bochnia","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prokurator","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"303","deputy_name":"Teresa Piotrowska","birth_date":"05-02-1955,\u00a0Tczew","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"304","deputy_name":"Kazimierz Plocke","birth_date":"03-05-1958,\u00a0Domatowo","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"in\u017cynier rolnik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"305","deputy_name":"Jerzy Polaczek","birth_date":"24-08-1961,\u00a0Piekary \u015al\u0105skie","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"306","deputy_name":"Marek Polak","birth_date":"19-11-1963,\u00a0Wadowice","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"technik mechanik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"307","deputy_name":"Piotr Polak","birth_date":"20-01-1961,\u00a0Grabinka","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"rolnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"308","deputy_name":"Agnieszka Pomaska","birth_date":"08-01-1980,\u00a0Gdynia","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"309","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Porwich","birth_date":"17-08-1966,\u00a0Gorz\u00f3w Wielkopolski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"specjalista administracji publicznej","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"310","deputy_name":"Marcin Porzucek","birth_date":"20-07-1984,\u00a0Kielce","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"311","deputy_name":"Jacek Protas","birth_date":"15-01-1964,\u00a0Lidzbark Warmi\u0144ski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"312","deputy_name":"Jacek Protasiewicz","birth_date":"05-06-1967,\u00a0Brzeg","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"filolog polski","party_name":"Ko\u0142o Poselskie Unii Europejskich Demokrat\u00f3w","party_shortcut":"UED"},{"deputy_id":"314","deputy_name":"Grzegorz Puda","birth_date":"13-07-1982,\u00a0Bielsko-Bia\u0142a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"kierownik dzia\u0142u marketingu","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"315","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Pud\u00c5\u0082owski","birth_date":"08-07-1972,\u00a0Zielona G\u00f3ra","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"316","deputy_name":"Piotr Pyzik","birth_date":"01-01-1959,\u00a0Pu\u0142awy","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"317","deputy_name":"El\u00c5\u00bcbieta Radziszewska","birth_date":"06-01-1958,\u00a0Bia\u0142ocin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz medycyny","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"318","deputy_name":"El\u00c5\u00bcbieta Rafalska","birth_date":"22-06-1955,\u00a0Wschowa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzystka","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"319","deputy_name":"Grzegorz Raniewicz","birth_date":"09-07-1970,\u00a0Che\u0142m","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"320","deputy_name":"Ireneusz Ra\u00c5\u009b","birth_date":"30-09-1972,\u00a0Proszowice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"321","deputy_name":"Stefan Romecki","birth_date":"02-09-1950,\u00a0Koszalin","education":"zasadnicze zawodowe","degree":"","profession":"emeryt","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"322","deputy_name":"Monika Rosa","birth_date":"24-04-1986,\u00a0Czelad\u017a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"323","deputy_name":"Halina Rozpondek","birth_date":"25-05-1950,\u00a0Cz\u0119stochowa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"bibliotekoznawca","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"324","deputy_name":"Marek Ruci\u00c5\u0084ski","birth_date":"24-01-1953,\u00a0Pozna\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz medycyny","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"325","deputy_name":"Urszula Rusecka","birth_date":"11-09-1966,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"326","deputy_name":"Leszek Ruszczyk","birth_date":"06-05-1959,\u00a0Radom","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"327","deputy_name":"Dorota Rutkowska","birth_date":"24-01-1962,\u00a0Skierniewice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"socjolog","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"328","deputy_name":"Jakub Rutnicki","birth_date":"03-12-1978,\u00a0Szamotu\u0142y","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"329","deputy_name":"Marek Rz\u00c4\u0085sa","birth_date":"04-10-1957,\u00a0Rzesz\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"330","deputy_name":"\u00c5\u0081ukasz Rzepecki","birth_date":"05-09-1992,\u00a0Zgierz","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"samorz\u0105dowiec","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"331","deputy_name":"Bogdan Rzo\u00c5\u0084ca","birth_date":"01-02-1961,\u00a0Zarzecze","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"332","deputy_name":"Tomasz Rzymkowski","birth_date":"31-07-1986,\u00a0Kutno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"333","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Sachajko","birth_date":"08-10-1971,\u00a0Lublin","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"334","deputy_name":"Janusz Sanocki","birth_date":"05-03-1954,\u00a0Nysa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"dziennikarz","party_name":"Pose\u0142 niezrzeszony","party_shortcut":"niez."},{"deputy_id":"335","deputy_name":"Jacek Sasin","birth_date":"06-11-1969,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"336","deputy_name":"Marek Sawicki","birth_date":"08-04-1958,\u00a0Sawice","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"in\u017cynier rolnictwa","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"337","deputy_name":"Grzegorz Schetyna","birth_date":"18-02-1963,\u00a0Opole","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"338","deputy_name":"Joanna Scheuring-Wielgus","birth_date":"08-02-1972,\u00a0Toru\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"zawodowy dzia\u0142acz organizacji pozarz\u0105dowej","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"339","deputy_name":"Joanna Schmidt","birth_date":"14-09-1978,\u00a0G\u0142og\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"340","deputy_name":"Anna Schmidt-Rodziewicz","birth_date":"11-11-1978,\u00a0Jaros\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"socjolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"341","deputy_name":"Grzegorz Schreiber","birth_date":"14-02-1961,\u00a0Bydgoszcz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"342","deputy_name":"\u00c5\u0081ukasz Schreiber","birth_date":"26-05-1987,\u00a0Bydgoszcz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pracownik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"343","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Sellin","birth_date":"01-05-1963,\u00a0Gdynia","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"344","deputy_name":"Edward Siarka","birth_date":"07-07-1963,\u00a0Rabka","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"345","deputy_name":"Anna Maria Siarkowska","birth_date":"23-03-1982,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"specjalista ds. planowania obronnego","party_name":"Ko\u0142o Poselskie Republikanie","party_shortcut":"Republikanie"},{"deputy_id":"346","deputy_name":"Krystyna Sibi\u00c5\u0084ska","birth_date":"12-06-1962,\u00a0Z\u0142ocieniec","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"347","deputy_name":"Tomasz Siemoniak","birth_date":"02-07-1967,\u00a0Wa\u0142brzych","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"348","deputy_name":"Krzysztof Sitarski","birth_date":"14-11-1976,\u00a0Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier g\u00f3rnik","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"349","deputy_name":"Krystyna Skowro\u00c5\u0084ska","birth_date":"22-07-1954,\u00a0Mielec","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"administratywista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"350","deputy_name":"Wojciech Skurkiewicz","birth_date":"05-12-1969,\u00a0Radom","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"dziennikarz","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"351","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Skutecki","birth_date":"26-02-1975,\u00a0Bydgoszcz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"dziennikarz","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"352","deputy_name":"Andrzej Smirnow","birth_date":"09-09-1938,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"353","deputy_name":"Kazimierz Smoli\u00c5\u0084ski","birth_date":"15-07-1955,\u00a0Malbork","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"adwokat","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"354","deputy_name":"Anna El\u00c5\u00bcbieta Sobecka","birth_date":"27-03-1951,\u00a0Piotrk\u00f3w Kujawski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"355","deputy_name":"Czes\u00c5\u0082aw Sobierajski","birth_date":"05-06-1952,\u00a0Kielce","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"mened\u017cer","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"356","deputy_name":"Artur Sobo\u00c5\u0084","birth_date":"13-03-1977,\u00a0\u015awidnik","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pracownik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"357","deputy_name":"Bogus\u00c5\u0082aw Sonik","birth_date":"03-12-1953,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"radny wojew\u00f3dztwa","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"358","deputy_name":"Zbigniew Sosnowski","birth_date":"10-12-1963,\u00a0Rypin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel historii","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"359","deputy_name":"Andrzej So\u00c5\u009bnierz","birth_date":"08-05-1951,\u00a0G\u0142ucho\u0142azy","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz medycyny - neurolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"360","deputy_name":"Marek Sowa","birth_date":"04-02-1967,\u00a0Libi\u0105\u017c","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"361","deputy_name":"Lech Sprawka","birth_date":"09-08-1955,\u00a0Kolonia Radawczyk","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel konsultant","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"362","deputy_name":"Miros\u00c5\u0082awa Stachowiak-R\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcecka","birth_date":"08-07-1973,\u00a0\u015awiebodzin","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"broker","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"363","deputy_name":"Dariusz Starzycki","birth_date":"26-02-1973,\u00a0Chrzan\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"urz\u0119dnik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"364","deputy_name":"Micha\u00c5\u0082 Stasi\u00c5\u0084ski","birth_date":"28-04-1968,\u00a0Bydgoszcz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"365","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Stawiarski","birth_date":"03-10-1963,\u00a0Kra\u015bnik","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"366","deputy_name":"El\u00c5\u00bcbieta St\u00c4\u0099pie\u00c5\u0084","birth_date":"23-09-1978,\u00a0Lubin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"367","deputy_name":"Miros\u00c5\u0082aw Sucho\u00c5\u0084","birth_date":"10-01-1976,\u00a0Bielsko-Bia\u0142a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"368","deputy_name":"Marek Suski","birth_date":"11-06-1958,\u00a0Gr\u00f3jec","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"369","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Suski","birth_date":"10-06-1964,\u00a0Wa\u0142cz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"370","deputy_name":"Artur Sza\u00c5\u0082abawka","birth_date":"03-10-1967,\u00a0Szczecin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"socjolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"371","deputy_name":"Wojciech Szarama","birth_date":"16-12-1955,\u00a0Bytom","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"adwokat","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"372","deputy_name":"Micha\u00c5\u0082 Szczerba","birth_date":"14-12-1977,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"373","deputy_name":"J\u00c3\u00b3zefa Szczurek-\u00c5\u00bbelazko","birth_date":"14-03-1961,\u00a0Nowy S\u0105cz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"menad\u017cer ochrony zdrowia","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"374","deputy_name":"Jolanta Szczypi\u00c5\u0084ska","birth_date":"24-06-1957,\u00a0S\u0142upsk","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"piel\u0119gniarka dyplomowana","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"375","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Szefernaker","birth_date":"27-02-1987,\u00a0Szczecin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"376","deputy_name":"Jan Szewczak","birth_date":"23-09-1953,\u00a0Pi\u0142a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"377","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Szlachetka","birth_date":"05-06-1983,\u00a0My\u015blenice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"378","deputy_name":"Andrzej Szlachta","birth_date":"19-01-1947,\u00a0Rzesz\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"379","deputy_name":"Adam Sz\u00c5\u0082apka","birth_date":"06-12-1984,\u00a0Ko\u015bcian","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"380","deputy_name":"Pawe\u00c5\u0082 Szramka","birth_date":"18-06-1989,\u00a0Brodnica","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"\u017co\u0142nierz szeregowy","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"381","deputy_name":"Krzysztof Szulowski","birth_date":"25-05-1963,\u00a0Janowiec","education":"wy\u017csze","degree":"doktor habilitowany","profession":"lekarz weterynarii","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"382","deputy_name":"Krystyna Szumilas","birth_date":"28-06-1956,\u00a0Knur\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"383","deputy_name":"Stanis\u00c5\u0082aw Szwed","birth_date":"12-04-1955,\u00a0Bielsko-Bia\u0142a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"384","deputy_name":"Halina Szyde\u00c5\u0082ko","birth_date":"10-06-1962,\u00a0Rzesz\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"radca prawny","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"385","deputy_name":"Beata Szyd\u00c5\u0082o","birth_date":"15-04-1963,\u00a0O\u015bwi\u0119cim","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"386","deputy_name":"Bo\u00c5\u00bcena Szyd\u00c5\u0082owska","birth_date":"11-04-1951,\u00a0Pozna\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"doradca podatkowy","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"387","deputy_name":"Ewa Szyma\u00c5\u0084ska","birth_date":"24-04-1952,\u00a0Prochowice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"bieg\u0142y rewident","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"388","deputy_name":"Tomasz Szyma\u00c5\u0084ski","birth_date":"24-04-1978,\u00a0Grudzi\u0105dz","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 zawodowy","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"389","deputy_name":"Szymon Szynkowski vel S\u00c4\u0099k","birth_date":"24-11-1982,\u00a0Pozna\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"samorz\u0105dowiec","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"390","deputy_name":"Jan Szyszko","birth_date":"19-04-1944,\u00a0Stara Mi\u0142osna","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(2001)","profession":"le\u015bnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"391","deputy_name":"Agnieszka \u00c5\u009acigaj","birth_date":"22-12-1975,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"socjolog","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"392","deputy_name":"Iwona \u00c5\u009aledzi\u00c5\u0084ska-Katarasi\u00c5\u0084ska","birth_date":"03-01-1941,\u00a0Komorniki","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"dziennikarz","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"393","deputy_name":"Janusz \u00c5\u009aniadek","birth_date":"26-05-1955,\u00a0Sopot","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier mechanik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"394","deputy_name":"Jacek \u00c5\u009awiat","birth_date":"16-12-1955,\u00a0Wroc\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"specjalista marketingu","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"395","deputy_name":"Marcin \u00c5\u009awi\u00c4\u0099cicki","birth_date":"17-04-1947,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"396","deputy_name":"Dominik Tarczy\u00c5\u0084ski","birth_date":"27-03-1979,\u00a0Lublin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"mgr prawa","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"397","deputy_name":"Krzysztof Tch\u00c3\u00b3rzewski","birth_date":"19-05-1950,\u00a0Rz\u0105\u017cew","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"398","deputy_name":"Robert Telus","birth_date":"18-04-1969,\u00a0Opoczno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"rolnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"399","deputy_name":"Ryszard Terlecki","birth_date":"02-09-1949,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(2002)","profession":"nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"400","deputy_name":"Grzegorz Tobiszowski","birth_date":"01-11-1965,\u00a0Ruda \u015al\u0105ska","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"401","deputy_name":"Genowefa Tokarska","birth_date":"05-08-1949,\u00a0Biszcza","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"402","deputy_name":"Ewa Tomaszewska","birth_date":"14-04-1947,\u00a0P\u0142ock","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"fizyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"403","deputy_name":"Jacek Tomczak","birth_date":"27-07-1973,\u00a0Pozna\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"notariusz","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"404","deputy_name":"Cezary Tomczyk","birth_date":"25-08-1984,\u00a0Gryfice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"406","deputy_name":"Krzysztof Truskolaski","birth_date":"25-07-1990,\u00a0Bia\u0142ystok","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"407","deputy_name":"Rafa\u00c5\u0082 Trzaskowski","birth_date":"17-01-1972,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"wyk\u0142adowca akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"408","deputy_name":"Sylwester Tu\u00c5\u0082ajew","birth_date":"30-12-1981,\u00a0Lublin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pracownik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"409","deputy_name":"Stanis\u00c5\u0082aw Tyszka","birth_date":"11-04-1979,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"wyk\u0142adowca akademicki","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"410","deputy_name":"Robert Tyszkiewicz","birth_date":"07-06-1963,\u00a0Bia\u0142ystok","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"wydawca","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"411","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Urbaniak","birth_date":"07-08-1966,\u00a0Ostr\u00f3w Wielkopolski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"logik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"412","deputy_name":"Piotr Uruski","birth_date":"11-08-1976,\u00a0Sanok","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"413","deputy_name":"Piotr U\u00c5\u009bci\u00c5\u0084ski","birth_date":"20-05-1977,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"manager","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"414","deputy_name":"Teresa Wargocka","birth_date":"18-12-1955,\u00a0Mi\u0144sk Mazowiecki","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"socjolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"415","deputy_name":"Robert Warwas","birth_date":"13-08-1976,\u00a0Jaworzno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"416","deputy_name":"Jan Warzecha","birth_date":"21-04-1959,\u00a0Jod\u0142owa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"417","deputy_name":"Anna Wasilewska","birth_date":"10-01-1958,\u00a0Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"technolog \u017cywno\u015bci","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"418","deputy_name":"Ma\u00c5\u0082gorzata Wassermann","birth_date":"16-03-1978,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"adwokat","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"419","deputy_name":"Witold Waszczykowski","birth_date":"05-05-1957,\u00a0Piotrk\u00f3w Trybunalski","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"420","deputy_name":"Maciej W\u00c4\u0085sik","birth_date":"16-10-1969,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"archeolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"421","deputy_name":"Rafa\u00c5\u0082 Weber","birth_date":"01-09-1981,\u00a0Tarnobrzeg","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"422","deputy_name":"Monika Wielichowska","birth_date":"04-10-1973,\u00a0Nowa Ruda","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"423","deputy_name":"Ryszard Wilczy\u00c5\u0084ski","birth_date":"23-10-1960,\u00a0Ostr\u00f3w Wielkopolski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"wy\u017cszy urz\u0119dnik pa\u0144stwowy","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"424","deputy_name":"Jacek Wilk","birth_date":"17-08-1974,\u00a0Kocina","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"adwokat","party_name":"Klub Poselski Kukiz'15","party_shortcut":"Kukiz'15"},{"deputy_id":"425","deputy_name":"Jerzy Wilk","birth_date":"15-03-1955,\u00a0Elbl\u0105g","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ekonomista","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"426","deputy_name":"Wojciech Wilk","birth_date":"12-08-1972,\u00a0Kra\u015bnik","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"urz\u0119dnik pa\u0144stwowy","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"427","deputy_name":"Robert Winnicki","birth_date":"18-07-1985,\u00a0Zgorzelec","education":"\u015brednie og\u00f3lne","degree":"","profession":"publicysta","party_name":"Pose\u0142 niezrzeszony","party_shortcut":"niez."},{"deputy_id":"428","deputy_name":"Mariusz Witczak","birth_date":"14-04-1971,\u00a0Ko\u017aminek","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"429","deputy_name":"El\u00c5\u00bcbieta Witek","birth_date":"17-12-1957,\u00a0Jawor","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"430","deputy_name":"Grzegorz Wojciechowski","birth_date":"25-08-1960,\u00a0Rawa Mazowiecka","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"rolnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"431","deputy_name":"Micha\u00c5\u0082 Wojtkiewicz","birth_date":"24-06-1946,\u00a0Tuch\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"doktor in\u017cynier geodeta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"432","deputy_name":"Grzegorz Adam Wo\u00c5\u00baniak","birth_date":"18-12-1968,\u00a0Garwolin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"geograf","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"433","deputy_name":"Tadeusz Wo\u00c5\u00baniak","birth_date":"15-01-1960,\u00a0Kutno","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"434","deputy_name":"Marek W\u00c3\u00b3jcik","birth_date":"24-03-1980,\u00a0Katowice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"435","deputy_name":"Micha\u00c5\u0082 W\u00c3\u00b3jcik","birth_date":"17-04-1971,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"437","deputy_name":"Kornelia Wr\u00c3\u00b3blewska","birth_date":"20-12-1982,\u00a0Mi\u0119dzyrzec Podlaski","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"dziennikarz","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"438","deputy_name":"Krystyna Wr\u00c3\u00b3blewska","birth_date":"12-07-1963,\u00a0Rzesz\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"439","deputy_name":"Bart\u00c5\u0082omiej Wr\u00c3\u00b3blewski","birth_date":"13-03-1975,\u00a0Pozna\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"wyk\u0142adowca akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"440","deputy_name":"Ma\u00c5\u0082gorzata Wypych","birth_date":"02-02-1971,\u00a0Warszawa","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"adwokat","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"441","deputy_name":"Marek Zag\u00c3\u00b3rski","birth_date":"06-08-1967,\u00a0Kamie\u0144 Pomorski","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prezes","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"442","deputy_name":"Anna Zalewska","birth_date":"06-07-1965,\u00a0\u015awiebodzice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"443","deputy_name":"Krzysztof Zaremba","birth_date":"12-12-1972,\u00a0Szczecin","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"444","deputy_name":"Artur Zasada","birth_date":"05-06-1969,\u00a0Zielona G\u00f3ra","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"445","deputy_name":"S\u00c5\u0082awomir Zawi\u00c5\u009blak","birth_date":"09-06-1963,\u00a0Krasnobr\u00f3d","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"historyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"446","deputy_name":"\u00c5\u0081ukasz Zbonikowski","birth_date":"20-02-1978,\u00a0Toru\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"447","deputy_name":"Witold Zembaczy\u00c5\u0084ski","birth_date":"28-12-1980,\u00a0Opole","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Poselski Nowoczesna","party_shortcut":".N"},{"deputy_id":"448","deputy_name":"Marian Zembala","birth_date":"11-02-1950,\u00a0Krzepice","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(2003)","profession":"lekarz medycyny","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"449","deputy_name":"Piotr Zgorzelski","birth_date":"17-09-1963,\u00a0P\u0142ock","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pracownik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Polskiego Stronnictwa Ludowego","party_shortcut":"PSL"},{"deputy_id":"450","deputy_name":"Jaros\u00c5\u0082aw Zieli\u00c5\u0084ski","birth_date":"20-09-1960,\u00a0Szwajcaria","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"451","deputy_name":"Wojciech Ziemniak","birth_date":"25-03-1956,\u00a0Czempi\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"452","deputy_name":"Zbigniew Ziobro","birth_date":"18-08-1970,\u00a0Krak\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"prawnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"453","deputy_name":"Szymon Zi\u00c3\u00b3\u00c5\u0082kowski","birth_date":"01-07-1976,\u00a0Pozna\u0144","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"sportowiec","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"454","deputy_name":"Maria Zuba","birth_date":"06-04-1951,\u00a0Suchedni\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier elektryk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"455","deputy_name":"Wojciech Zubowski","birth_date":"12-11-1979,\u00a0Wroc\u0142aw","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"parlamentarzysta","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"456","deputy_name":"Ma\u00c5\u0082gorzata Zwiercan","birth_date":"06-07-1958,\u00a0Gdynia","education":"\u015brednie policelane\/pomaturalne","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca","party_name":"Ko\u0142o Poselskie Wolni i Solidarni","party_shortcut":"WiS"},{"deputy_id":"457","deputy_name":"Ireneusz Zyska","birth_date":"05-08-1969,\u00a0\u015awiebodzice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"radca prawny","party_name":"Ko\u0142o Poselskie Wolni i Solidarni","party_shortcut":"WiS"},{"deputy_id":"458","deputy_name":"Jacek \u00c5\u00bbalek","birth_date":"13-01-1973,\u00a0Bia\u0142ystok","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"pose\u0142 na Sejm RP","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"459","deputy_name":"Stanis\u00c5\u0082aw \u00c5\u00bbmijan","birth_date":"13-12-1956,\u00a0Tarnogr\u00f3d","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"in\u017cynier budownictwa","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"461","deputy_name":"Anna Cicholska","birth_date":"07-02-1962,\u00a0Ciechan\u00f3w","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"462","deputy_name":"Katarzyna Czochara","birth_date":"03-11-1969,\u00a0Bia\u0142a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel j\u0119zyka niemieckiego","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"463","deputy_name":"Alicja Kaczorowska","birth_date":"06-08-1949,\u00a0\u0141\u00f3d\u017a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"lekarz","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"464","deputy_name":"Ewa Ko\u00c5\u0082odziej","birth_date":"02-09-1978,\u00a0Katowice","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"politolog","party_name":"Klub Parlamentarny Platforma Obywatelska","party_shortcut":"PO"},{"deputy_id":"465","deputy_name":"Stefan Strza\u00c5\u0082kowski","birth_date":"31-08-1957,\u00a0Bia\u0142ogard","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"nauczyciel","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"466","deputy_name":"Waldemar Olejniczak","birth_date":"09-12-1961,\u00a0Przybojewo","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"przedsi\u0119biorca prywatny","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"467","deputy_name":"Bart\u00c5\u0082omiej Stawiarski","birth_date":"01-05-1979,\u00a0Strzelce Opolskie","education":"wy\u017csze","degree":"doktor","profession":"historyk, urz\u0119dnik samorz\u0105dowy","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"468","deputy_name":"Andrzej Melak","birth_date":"07-06-1944,\u00a0Warszawa","education":"\u015brednie zawodowe","degree":"","profession":"rzemie\u015blnik","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"469","deputy_name":"Grzegorz Raczak","birth_date":"10-05-1958,\u00a0Gda\u0144sk","education":"wy\u017csze","degree":"profesor doktor habilitowany(2008)","profession":"lekarz, nauczyciel akademicki","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"470","deputy_name":"Grzegorz Piechowiak","birth_date":"14-09-1963,\u00a0Pi\u0142a","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"zarz\u0105dca, nadzorca s\u0105dowy, syndyk","party_name":"Klub Parlamentarny Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107","party_shortcut":"PiS"},{"deputy_id":"471","deputy_name":"Ma\u00c5\u0082gorzata Janowska","birth_date":"29-01-1977,\u00a0Zgorzelec","education":"wy\u017csze","degree":"","profession":"ksi\u0119gowa","party_name":"Ko\u0142o Poselskie Republikanie","party_shortcut":"Republikanie"}]}